                                                     如何提高自己的搜索能力
   根据这些日子在各大搜索引擎的使用，对于搜索，提出以下几点总结与思考：                                                                 1. 关键词搜索：这个词没有人是陌生的，但是往往有时会因为抓不住关键词而无法找到相应的的内容。这就需要提高自己的阅读理解能力。
   2. 搜索前准备：所谓搜前准备，这是一个很重要但往往又会被人们忽略的过程。往往我们会在出现一个问题时，无法自行解决并需要利用到搜索引擎时，不会经过太多思考，就去呈现自己的问题。往往这样的问题会因为过于专一或犀利，导致所产生的有效结果很少，甚至没有可利用的结果。所以在搜索前，我们要懂得调整自己的语言，或者是说简化自己的问题。让问题的关键词更明显，设问点更明朗，条理更清晰。
   3.语言的转化：需要明白网络语言和现实的白话语言还是存在区别，我们提出的问题并不是只要我们自己理解就行。更关键是要让搜索引擎明白我们自己的问题。有时为小换大，有时为大换小。比如对文章中一句话的赏析，有时寻找全文的赏析可能更容易找到答案。因为一句话是可能重复的，而一篇文章是客观独立的，这样的搜索更易满足我们的需求。
   4.学会参考，学会变通：在搜索输入时，往往会弹出相关问题栏，这些问题大多是被很多人提问过，且意境得到了有价值的回答，所以参考自己贴近的问题会更有利于得到你想要的答案。有时不能只一心想一锤定音，一劳永逸。多搜索几次未必是坏处，有时为了使得问题更加具备针对性，可以采取循序渐进的搜索方式。
   5.学会回收利用：这里举一个很简单的例子，在对一个不认识的英文单词你可以采取搜索。那如果是对一段文章的翻译，或是自翻译英文呢？当你不具备相关类型的搜索软件，有需要利用到搜索引擎时，这时就需要搜索结果具有很强的专业性，如有道翻译等。那么这样的渠道从哪里来？是从我们的日常搜索中来。我们自己在对于信息、问题解答的采集时，也要注重他们的来源渠道。对于经常提供优质结果的平台，我们应该有分析有选择地记忆甚至是记录。而不是在面对类似问题再去付出同样的时间，这样的搜索无疑是重复的，从长远来看也是低效的。
    


  